殺病妻八旬翁將出獄：香港要有安樂死，「受過折磨先明白點解」

港聞
2019年1月25日星期五

殺病妻八旬翁將出獄：香港要有安樂死 「受過折磨先明白點解」 (18:07)

圖1之1 - 黃國萬（戴頭套者）。（資料圖片/明報製圖）

81歲老翁黃國萬，去年見中風多年的病妻健康每况愈下，完全無法自理，擔心自己較妻子早死，令她此後無人照料，去年以竹枝壓頸勒斃妻子後自首。黃伯在出獄前透過工黨立法會議員張超雄傳話公眾，指「香港要有安樂死」，「生活有經驗、受過折磨嘅人，先會明白點解」。

張超雄表示，今早曾探訪黃國萬，指他身體安好，精神不俗，並多謝法官法外開恩，及感激家人和市民關心。張引述黃伯表示，他希望出獄後可平靜地過日子，不希望再提起殺妻一事，但他也想向公眾說：「我覺得香港要有安樂死，咁樣社會就唔使嘥咁多資源，窮人唔使咁慘，我哋唔會有錢請工人，唔會有錢去請三更看護。」

黃伯憶述，他曾帶妻子到老人院，看見有老人家只懂呼吸，卻無法說話或活動，「一個人最困難就係生不如死，我明白螻蟻尚且偷生，但病起上嚟係冇選擇」。他認為香港老人服務「唔係冇得做」，惟只有有錢人才「用得起」，「我哋呢啲低下草根階層做唔到」。

黃指，明白社會不太接受安樂死，「講出嚟實畀人鬧」，但他希望，能有更多同路人合力改變社會和制度，多幫助窮人，「只有生活有經驗、受過折磨嘅人，先會明白點解我會提出要有安樂死」。

黃伯殺妻自首後承認誤殺罪，精神科報告指老翁案發時患嚴重抑鬱，影響判斷和自控能力，以為殺妻是憐憫她免受病魔折磨。法官張慧玲本月宣判時指本案是悲劇，想像到黃伯眼睜睜看着病妻受苦，心理備受折磨，考慮他已還押一年半，故只判處兩年監禁，讓他盡快獲釋。

咁安樂死又唔係你想做就做 外國一早有 但你要有一定資格

屈佢有精神病係咪最好嘅判決?
同埋明明係謀殺。點解判誤殺?
屈佢有精神病先可以判誤殺?
香港嘅法律真係 。。。

惟只有有錢人才「用得起」，「我哋呢啲低下草根階層做唔到」。

官員 = 朝庭
權貴商人 = 貴族
醫生律師 = 士人
市民 = 庶民

華人賤畜文化千年不變

上品無寒門，下品無世族

For老人用，後生時返工貢獻社會，老咗安樂死減少社會負擔。

食人文化 維新搞唔掂, 五四又搞唔掂, 文革六四再倒退百年..

咁多人安樂死仲邊有人勞動,供樓,買野, 生下一代再loop
社會金字塔最想中離遊戲永遠都係低層

人類農場

如果有安樂死，賭王應該係第一個

要人地傷殘受苦每日等死仲慘過即時安樂死

反安樂死既人全家生住cancar長命百歲受盡折磨死唔去

吓？
重未放？
唔係果日判完扣返假就即放架咩

惟據了解，基於條例所限，被告仍須返回收押所，料再服刑多一個月始能獲釋。

扣埋假，而家放差唔多

唉，條例係死嘅
判佢坐兩年，扣三分一即係16個月，少過18個月
理論上就應該即放啦
懲教班人仲等乜姐？

受過傷先知道要堅強喎

政府邊會同你講理論上，都係按章工作

其實係，謀殺只能夠判終生監禁，唔可以判其他。
但佢又唔係誤殺，又用唔到「被激怒下殺人」呢個Term黎行使「責任減輕」，將謀殺改為誤殺。

但無論律政司及個官都想放佢一條生路，算吧⋯⋯

其實唔見得放佢監就真係放佢一條生路....................

哎⋯⋯⋯有d老人家坐監仲好，因為入面日日身邊都有囚友陪佢，開解佢，作息定時，反而好過一個人係外面。

一嚟。二嚟，佢都已經家不成家，個仔一早自殺咗，剩返佢兩公婆，之後佢要殺老婆幫佢解脫，你估佢落手落得好開心咩... 而家放咗佢出嚟，又係冇人冇物。啲細佬妹之前話會照顧佢，事實係點，真係唔知....

細佬妹都會有佢地自己既家庭，最多間中探下佢。
但監動日日都大把人一齊生活，一齊玩，捉下棋，好過一個人亂諗野

你覺得想安樂死果啲人係返到工？

正是